有冇人覺得錢好on9

如果無左咪公平
搞到而家d人做到隻狗咁
仲有d做雞

純粹個人意見

係工具 睇你點用姐

有時都覺
有人要日做夜做搵兩餐
有人乜都唔洗做可以錢搵錢

兩個人落街買餸
一個人係做餐死換取翻黎
另一個人係炒樓收租換取翻黎
只要有錢就乜都唔洗做
社會底層有一大班人養你、供奉你

有冇例子

無左錢先會比而家公平

我都覺 你比我 我抵得諗幫你哽咗佢

無咗錢，人咪又係用其他野交易同互相比較……人性

錢係交易工具
就算無咗錢
變成以物易物
一樣有囤積現象

錢既發明本來就係為左唔想以物易物咁麻煩
你要食雞 你種開米同人換
但係人地唔鍾意食米 咁佢又點會換
如果係咁不如就一齊將d貨物換成同一樣野
之後大家鍾意買咩就買咩

係咪認真左

見到而家d打工仔做到隻狗咁 係為左生存繼續做狗 真係慘

幫手推

錢係鼓勵specialization
變相令總體產量增加，質素上升

錢既發明係人類文明一大突破

點解你覺得世界係要公平

巴打有高見？

共產主義最後實一大班懶人出現
到時你又會話唔公平點解咁多仆街唔做野同我有既野一樣
或者大家都一齊hea攬炒等死

你淨係識問唔識答?